% !TeX program  = xelatex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX root     = lbdv.tex

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdftitle={}, pdfauthor={}}
\hypersetup{
    pdftitle={Разработка отказоустойчивого интернет-магазина},
    pdfauthor={М. Д. Панфилов},
    pdfsubject={Практическая работа по предмету Интеллектуальные системы управления данными},
    pdfkeywords={postgres; redis; fastapi; cassandra},
    unicode=true
}

\usepackage{comment}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\lstset{basicstyle=\footnotesize, breaklines=true, numbers=left, captionpos=t, showstringspaces=false, commentstyle=\color{teal}, stringstyle=\color{red}, keywordstyle=\color{violet}}  % Настройки для всех листингов

% Введение и заключение
\newcommand{\supersection}[1]{
	\section*{#1}
	\phantomsection
	\addcontentsline{toc}{section}{#1}
}

\usepackage{caption}
\captionsetup[lstlisting]{justification=raggedright, singlelinecheck=false}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{microtype}

\tolerance=5000
\hbadness=9999
\emergencystretch=10pt
\hyphenpenalty=5000
\exhyphenpenalty=100


\usepackage{multirow}

\usepackage{array}
\usepackage{setspace}
\newcolumntype{x}[1]{>{\setstretch{0.8}\small\centering\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{y}[1]{>{\centering\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\usepackage{longtable}

\usepackage{float}

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\lstset{basicstyle=\footnotesize, breaklines=true, numbers=left, captionpos=t, showstringspaces=false, commentstyle=\color{teal}, stringstyle=\color{red}, keywordstyle=\color{violet}} % Настройки для всех листингов
\usepackage{caption}
\captionsetup[lstlisting]{justification=raggedright, singlelinecheck=false}

%\usepackage{color,xesearch}
%\SearchList{make-red}{\textcolor{red}{#1}}{эффективность,качество}